# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-02-19 15:04+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: admin.py:21
msgid "Dashboard"
msgstr "대시보드"

#: admin.py:22 templates/dataset_create.html:21
#: templates/dataset_detail.html:16
msgid "Chatbot Management"
msgstr "챗봇 관리"

#: admin.py:23 templates/dataset.html:30 templates/dataset.html:100
msgid "Create Chatbot"
msgstr "챗봇 생성"

#: admin.py:24
msgid "Edit Chatbot"
msgstr "챗봇 편집"

#: admin.py:25
msgid "Chatbot Detail"
msgstr "챗봇 상세정보"

#: admin.py:36
msgid "ChatHelper - ChatBot Management"
msgstr "ChatHelper - 챗봇 관리"

#: admin.py:37
msgid "ChatBot Management"
msgstr "챗봇 관리"

#: constants.py:10
msgid "left round bracket"
msgstr ""

#: constants.py:11
msgid "right round bracket"
msgstr ""

#: constants.py:12
msgid "punctuation mark, comma"
msgstr ""

#: constants.py:13
msgid "punctuation mark, colon or ellipsis"
msgstr ""

#: constants.py:14
msgid "punctuation mark, sentence closer"
msgstr ""

#: constants.py:15 constants.py:16
msgid "closing quotation mark"
msgstr ""

#: constants.py:17
msgid "symbol, number sign"
msgstr ""

#: constants.py:18
msgid "opening quotation mark"
msgstr ""

#: constants.py:19
msgid "symbol, currency"
msgstr ""

#: constants.py:20
msgid "email"
msgstr ""

#: constants.py:21
msgid "affix"
msgstr ""

#: constants.py:22
msgid "auxiliary \"be\""
msgstr ""

#: constants.py:23
msgid "conjunction, coordinating"
msgstr ""

#: constants.py:24
msgid "cardinal number"
msgstr ""

#: constants.py:25
msgid "determiner"
msgstr ""

#: constants.py:26
msgid "existential there"
msgstr ""

#: constants.py:27
msgid "foreign word"
msgstr ""

#: constants.py:28
msgid "additional word in multi-word expression"
msgstr ""

#: constants.py:29
msgid "forms of \"have\""
msgstr ""

#: constants.py:30
msgid "punctuation mark, hyphen"
msgstr ""

#: constants.py:31
msgid "conjunction, subordinating or preposition"
msgstr ""

#: constants.py:32
msgid "adjective"
msgstr ""

#: constants.py:33
msgid "adjective, comparative"
msgstr ""

#: constants.py:34
msgid "adjective, superlative"
msgstr ""

#: constants.py:35
msgid "list item marker"
msgstr ""

#: constants.py:36
msgid "verb, modal auxiliary"
msgstr ""

#: constants.py:37
msgid "superfluous punctuation"
msgstr ""

#: constants.py:38
msgid "missing tag"
msgstr ""

#: constants.py:39
msgid "noun, singular or mass"
msgstr ""

#: constants.py:40
msgid "noun, proper singular"
msgstr ""

#: constants.py:41
msgid "noun, proper plural"
msgstr ""

#: constants.py:42
msgid "noun, plural"
msgstr ""

#: constants.py:43
msgid "predeterminer"
msgstr ""

#: constants.py:44
msgid "possessive ending"
msgstr ""

#: constants.py:45
msgid "pronoun, personal"
msgstr ""

#: constants.py:46
msgid "pronoun, possessive"
msgstr ""

#: constants.py:47
msgid "adverb"
msgstr ""

#: constants.py:48
msgid "adverb, comparative"
msgstr ""

#: constants.py:49
msgid "adverb, superlative"
msgstr ""

#: constants.py:50
msgid "adverb, particle"
msgstr ""

#: constants.py:51
msgid "space"
msgstr ""

#: constants.py:52
msgid "symbol"
msgstr ""

#: constants.py:53
msgid "infinitival to"
msgstr ""

#: constants.py:54
msgid "interjection"
msgstr ""

#: constants.py:55
msgid "verb, base form"
msgstr ""

#: constants.py:56
msgid "verb, past tense"
msgstr ""

#: constants.py:57
msgid "verb, gerund or present participle"
msgstr ""

#: constants.py:58
msgid "verb, past participle"
msgstr ""

#: constants.py:59
msgid "verb, non-3rd person singular present"
msgstr ""

#: constants.py:60
msgid "verb, 3rd person singular present"
msgstr ""

#: constants.py:61
msgid "wh-determiner"
msgstr ""

#: constants.py:62
msgid "wh-pronoun, personal"
msgstr ""

#: constants.py:63
msgid "wh-pronoun, possessive"
msgstr ""

#: constants.py:64
msgid "wh-adverb"
msgstr ""

#: constants.py:65
msgid "unknown"
msgstr ""

#: constants.py:69
msgid "어말 어미"
msgstr ""

#: constants.py:70
msgid "선어말 어미"
msgstr ""

#: constants.py:71
msgid "관형형 전성 어미"
msgstr ""

#: constants.py:72
msgid "감탄사"
msgstr ""

#: constants.py:73
msgid "부사격 조사"
msgstr ""

#: constants.py:74
msgid "관형격 조사"
msgstr ""

#: constants.py:75
msgid "목적격 조사"
msgstr ""

#: constants.py:76
msgid "인용격 조사"
msgstr ""

#: constants.py:77
msgid "주격 조사"
msgstr ""

#: constants.py:78
msgid "보조사"
msgstr ""

#: constants.py:79
msgid "일반 부사"
msgstr ""

#: constants.py:80
msgid "접속 부사"
msgstr ""

#: constants.py:81
msgid "관형사"
msgstr ""

#: constants.py:82
msgid "분석불능범주"
msgstr ""

#: constants.py:83
msgid "의존 명사"
msgstr ""

#: constants.py:84
msgid "일반 명사"
msgstr ""

#: constants.py:85
msgid "고유 명사"
msgstr ""

#: constants.py:86
msgid "대명사"
msgstr ""

#: constants.py:87
msgid "수사"
msgstr ""

#: constants.py:88
msgid "줄임표"
msgstr ""

#: constants.py:89
msgid "마침표,물음표,느낌표"
msgstr ""

#: constants.py:90
msgid "한자"
msgstr ""

#: constants.py:91
msgid "외국어"
msgstr ""

#: constants.py:92
msgid "숫자"
msgstr ""

#: constants.py:93
msgid "붙임표(물결,숨김,빠짐)"
msgstr ""

#: constants.py:94
msgid "쉼표,가운뎃점,콜론,빗금"
msgstr ""

#: constants.py:95
msgid "따옴표,괄호표,줄표"
msgstr ""

#: constants.py:96
msgid "기타기호 (논리수학기호,화폐기호)"
msgstr ""

#: constants.py:97
msgid "형용사"
msgstr ""

#: constants.py:98
msgid "긍정 지정사 (서술격 조사 '이다')"
msgstr ""

#: constants.py:99
msgid "동사"
msgstr ""

#: constants.py:100
msgid "보조 용언"
msgstr ""

#: constants.py:101
msgid "체언 접두사"
msgstr ""

#: constants.py:102
msgid "형용사 파생 접미사"
msgstr ""

#: constants.py:103
msgid "명사 파생 접미사"
msgstr ""

#: constants.py:104
msgid "동사 파생 접미사"
msgstr ""

#: constants.py:111
msgid "Sentence"
msgstr "문장 단위"

#: constants.py:112
msgid "Line break"
msgstr "줄바꿈 단위"

#: constants.py:113
msgid "Paragraph"
msgstr "문단 단위"

#: constants.py:117
msgid "Not trained yet"
msgstr "구축되지 않음"

#: constants.py:118
msgid "Training"
msgstr "구축 중"

#: constants.py:119
msgid "Training Failed - see log.txt in result directory"
msgstr "구축 실패 - 챗봇 디렉터리의 'log.txt' 파일을 확인하세요."

#: constants.py:120
msgid "Trained"
msgstr "구축 완료"

#: forms/dataset.py:17
msgid "POS"
msgstr "품사"

#: forms/dataset.py:34
msgid "File not found"
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다."

#: forms/dataset.py:36
msgid "Permission denied"
msgstr ""

#: forms/dataset.py:38
msgid "Wrong format - please upload excel file"
msgstr "잘못된 파일 형식 - 올바른 엑셀 파일을 업로드해주세요."

#: forms/dataset.py:41
msgid "Wrong format - please check header in your dataset"
msgstr "잘못된 파일 형식 - 데이터셋 파일의 header(첫 번째 행)을 도움말의 형식에 맞춰주세요."

#: forms/dataset.py:44
msgid "Your dataset file is empty"
msgstr "데이터셋 파일이 비어있습니다."

#: forms/dataset.py:54
#, python-format
msgid "Wrong value - %(pos)s is not a valid POS"
msgstr "잘못된 입력 - %(pos)s: 올바른 품사가 아닙니다."

#: models/answer.py:12 models/dataset.py:30 models/qa.py:10
#: models/question.py:12
msgid "ID"
msgstr ""

#: models/answer.py:12
msgid "ID of answer"
msgstr "답변 ID"

#: models/answer.py:15 models/qa.py:17
msgid "answer"
msgstr "답변"

#: models/answer.py:15
msgid "Answer sentence"
msgstr "답변 내용"

#: models/answer.py:19 models/question.py:19
msgid "question-answer ID"
msgstr "질의응답 내용"

#: models/answer.py:19 models/question.py:19
msgid "Original question-answer pair"
msgstr "질의응답 내용 원본"

#: models/answer.py:22 models/question.py:22
msgid "index"
msgstr "인덱스"

#: models/answer.py:22
msgid "Index of answer in result_dir"
msgstr "챗봇 디렉터리에서 답변의 인덱스"

#: models/answer.py:25 models/question.py:25
msgid "tokens"
msgstr "토큰들"

#: models/answer.py:25 models/question.py:25
msgid "Tokens"
msgstr "토큰들 (문장에서 추출한 형태소들 중 품사 조건에 따라 선택된 형태소들)"

#: models/answer.py:28 models/question.py:28
msgid "all tokens"
msgstr "전체 토큰들"

#: models/answer.py:28 models/question.py:28
msgid "All tokens"
msgstr "전체 토큰들 (문장에서 추출한 형태소들 전체)"

#: models/dataset.py:30
msgid "ID of dataset"
msgstr "챗봇 ID"

#: models/dataset.py:33
msgid "name"
msgstr "이름"

#: models/dataset.py:33
msgid "Name of dataset"
msgstr "챗봇 이름"

#: models/dataset.py:36 models/qa.py:23
msgid "date"
msgstr "날짜"

#: models/dataset.py:36 models/qa.py:23
msgid "Date created"
msgstr "생성 날짜"

#: models/dataset.py:43
msgid "original dataset file"
msgstr "원본 데이터셋 파일"

#: models/dataset.py:43
msgid "Original dataset file"
msgstr "원본 데이터셋 파일"

#: models/dataset.py:47
msgid "question split regular expression pattern"
msgstr "질문 분할 단위"

#: models/dataset.py:47
msgid "Regular expression pattern used to splitting question text"
msgstr "데이터를 처리할 때 질문 데이터를 분할하는 단위"

#: models/dataset.py:51
msgid "answer split regular expression pattern"
msgstr "답변 분할 단위"

#: models/dataset.py:52
msgid "Regular expression pattern used to splitting answer text"
msgstr "데이터를 처리할 때 답변 데이터를 분할하는 단위"

#: models/dataset.py:56
msgid "removed incomplete syllables"
msgstr "불완전한 음절 삭제"

#: models/dataset.py:56
msgid ""
"Whether incomplete syllables (eg. ㅠㅠ, ㅋㅋ) have been removed from "
"dataset\n"
"(Only available in Korean)"
msgstr "데이터를 처리할 때 불완전한 음절(예: ㅠㅠ, ㅋㅋ 등)의 삭제 여부"

#: models/dataset.py:60
msgid "removed nicknames"
msgstr "닉네임 및 이름 삭제"

#: models/dataset.py:60
msgid ""
"Whether nicknames have been removed from dataset\n"
"(Only available in Korean)"
msgstr "닉네임 및 이름 삭제 여부"

#: models/dataset.py:64
msgid "keywords for removing nicknames"
msgstr "닉네임 및 이름 삭제 키워드"

#: models/dataset.py:64
#, python-format
msgid "Comma seperated keywords for detecting and removing nicknames"
msgstr "닉네임이나 이름을 찾아 삭제하는 데에 사용되는 키워드 (예: 님, 고객님 등)\n"
"쉼표로 구분하여 입력해주세요."

#: models/dataset.py:64
msgid "removed_nicknames"
msgstr "닉네임 및 이름 삭제"

#: models/dataset.py:68
msgid "selected part of speeches"
msgstr "선택한 품사들"

#: models/dataset.py:68
msgid "Selected part of speeches"
msgstr "선택한 품사들"

#: models/dataset.py:71
msgid "prepared dataset directory path"
msgstr "챗봇 디렉터리"

#: models/dataset.py:71
msgid "Path of prepared dataset directory"
msgstr "챗봇 구축 및 서비스에 요구되는 파일들을 저장한 디렉터리"

#: models/dataset.py:75
msgid "status"
msgstr "현황"

#: models/dataset.py:75
msgid "Training status"
msgstr "구축 현황"

#: models/dataset.py:78
msgid "training status"
msgstr "구축 현황"

#: models/dataset.py:78
msgid "Detailed training status"
msgstr "구축 현황 상세"

#: models/dataset.py:82
msgid "service status"
msgstr "서비스 현황"

#: models/qa.py:14
msgid "dataset"
msgstr "챗봇"

#: models/qa.py:14
msgid "Connected dataset"
msgstr "연결된 챗봇"

#: models/qa.py:17
msgid "Original answer text"
msgstr "원본 답변 텍스트"

#: models/qa.py:20 models/question.py:15
msgid "question"
msgstr "질문"

#: models/qa.py:20
msgid "Original question text"
msgstr "원본 질문 텍스트"

#: models/qa.py:26
msgid "index in dataset"
msgstr "챗봇에서 질의응답 데이터의 인덱스"

#: models/qa.py:26
msgid "Index in dataset"
msgstr "챗봇에서 질의응답 데이터의 인덱스"

#: models/question.py:12
msgid "ID of question"
msgstr "질문 ID"

#: models/question.py:15
msgid "Question sentence"
msgstr "질문 내용"

#: models/question.py:22
msgid "Index of question in result_dir"
msgstr "챗봇 디렉터리에서 질문의 인덱스"

#: templates/dataset.html:41
msgid "Search"
msgstr ""

#: templates/dataset.html:43
#, python-format
msgid "%(counter)s result"
msgid_plural "%(counter)s results"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: templates/dataset.html:43
#, python-format
msgid "%(full_result_count)s total"
msgstr ""

#: templates/dataset.html:56
msgid "Action to selected chatbots:"
msgstr "선택한 챗봇(들)에 다음을 수행:"

#: templates/dataset.html:57
msgid "Delete selected chatbots"
msgstr "선택한 챗봇(들) 삭제"

#: templates/dataset.html:57 templates/dataset_detail.html:103
msgid "Delete"
msgstr ""

#: templates/dataset.html:98
msgid "There is no chatbot searched."
msgstr "검색된 챗봇이 없습니다."

#: templates/dataset.html:99
msgid "You can make one at \"Create Chatbot\"."
msgstr "\"Create Chatbot\"에서 챗봇을 만드세요."

#: templates/dataset_create.html:30
msgid "Edit prohibitted"
msgstr "편집이 금지되었습니다."

#: templates/dataset_create.html:31
msgid "You can't edit your dataset while/after training."
msgstr "챗봇이 구축 중이거나 구축 완료되었을 때는 편집할 수 없습니다."

#: templates/dataset_create.html:32
msgid "Please create new dataset and train it."
msgstr "새로운 데이터셋을 생성한 뒤 구축해주세요."

#: templates/dataset_create.html:44 templates/dataset_detail.html:25
msgid "Basic Settings"
msgstr "기본 설정"

#: templates/dataset_create.html:63 templates/dataset_create.html:76
msgid "Upload File"
msgstr "데이터셋 파일 업로드"

#: templates/dataset_create.html:76 templates/dataset_create.html:142
#: templates/dataset_create.html:217 templates/dataset_create.html:249
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: templates/dataset_create.html:78
msgid ""
"You should select correctly formatted .xlsx file which contains your "
"question - answer data(eg. QA board data)."
msgstr "질의응답 데이터(예: Q&A 게시판 데이터)를 저장한 올바른 형식의 .xlsx 파일을 선택해주세요."

#: templates/dataset_create.html:79
msgid "Your file should match the format specified bellow."
msgstr "선택한 파일은 아래의 형식을 따라야 합니다."

#: templates/dataset_create.html:119 templates/dataset_create.html:142
#: templates/dataset_detail.html:55
msgid "Dataset Split Settings"
msgstr "데이터 분할 설정"

#: templates/dataset_create.html:144
msgid ""
"Your data might be messive, but don't worry. We will automatically split "
"texts in your data to fit to chatbot system."
msgstr "ChatHelper는 챗봇 시스템에 적합하도록 데이터정셋의 텍스트를 자동으로 분할합니다. "
"이에 따라 짧은 질문과 긴 답변으로 구성된 데이터, 한 질의응답 게시물에 여러 개의 질문과 답변이 "
"포함된 데이터도 자동으로 분할하여 처리할 수 있습니다."

#: templates/dataset_create.html:145
msgid ""
"All you need to do is just selecting how to split text. Here's some examples."
msgstr "텍스트의 분할 단위를 선택하기만 하면 됩니다. 아래는 텍스트 분할 단위의 예시들입니다."

#: templates/dataset_create.html:147 templates/dataset_create.html:224
msgid "Original Text"
msgstr "원본 텍스트"

#: templates/dataset_create.html:152
msgid "Split by Sentence"
msgstr "문장 단위 분할"

#: templates/dataset_create.html:161
msgid "Split by Line Break"
msgstr "줄바꿈 단위 분할"

#: templates/dataset_create.html:169
msgid "Split by Paragraph"
msgstr "문단 단위 분할"

#: templates/dataset_create.html:184 templates/dataset_create.html:217
#: templates/dataset_detail.html:67
msgid "Dataset Cleansing Settings"
msgstr "데이터 정제 설정"

#: templates/dataset_create.html:219
msgid "Data cleansing functions are only available with Korean data."
msgstr "데이터 정제 설정은 한국어 데이터에만 사용 가능합니다."

#: templates/dataset_create.html:220
msgid ""
"If you turn \"Removed nicknames\" option one, we will automatically cleanse "
"nicknames from your data for preventing them exposed in chatbot service."
msgstr "\"닉네임 및 이름 삭제\" 옵션을 선택할 경우, 챗봇 서비스에서 기존 질문자의 "
"이름을 포함한 답변을 제시하지 않도록 자동으로 데이터에서 이름을 제거합니다."

#: templates/dataset_create.html:221
msgid ""
"\"Keywords for removing nicknames\" means suffixes cooccurs with nickname. "
"You should fill this field to remove nicknames automaticallly."
msgstr "\"닉네임 및 이름 삭제 키워드\"는 이름에 붙는 접미사를 의미합니다."
"닉네임 및 이름 자동 삭제를 원할 경우 이 입력 필드를 꼭 채워주세요."

#: templates/dataset_create.html:222
msgid "Below is an example!"
msgstr "아래는 예시입니다."

#: templates/dataset_create.html:226
msgid "After removing nicknames with keywords ['님']"
msgstr "['님'] 키워드로 닉네임 및 이름을 자동으로 삭제한 결과"

#: templates/dataset_create.html:236
msgid "Select POS"
msgstr "품사 선택"

#: templates/dataset_create.html:249
msgid "Select POS (Part of Speech)"
msgstr "품사 선택"

#: templates/dataset_create.html:251
msgid ""
"Part of speech (POS) is a category of words which have similar grammatical "
"properties."
msgstr "품사는 비슷한 문법적 특징을 가진 단어들의 카테고리입니다."

#: templates/dataset_create.html:252
msgid ""
"We extract tokens and their POS from sentence in order to calculate "
"similarity between sentences."
msgstr "ChatHelper에서는 문장들 간의 유사도를 계산하기 위하여 문장에서 토큰들과 "
"각 토큰들의 품사를 추출합니다."

#: templates/dataset_create.html:253
msgid ""
"You can select POS; recommended setting is selecting only nouns, as they "
"represent keywords in sentences."
msgstr "데이터의 특징에 적합하게 직접 품사를 선택할 수 있습니다. 권장 설정은 "
"문장의 키워드를 나타내는 명사들만을 선택하는 것입니다."

#: templates/dataset_create.html:260
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: templates/dataset_detail.html:83
msgid "Selected POS"
msgstr "선택한 품사"

#: templates/dataset_detail.html:94
msgid "Train"
msgstr "구축"

#: templates/dataset_detail.html:95
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: templates/dataset_detail.html:98
msgid "Stop Service"
msgstr "서비스 중단"

#: templates/dataset_detail.html:100
msgid "Run Service"
msgstr "서비스 시작"

#: views/dataset.py:32
msgid "Delete action failed."
msgstr "삭제에 실패하였습니다."

#: views/dataset.py:34
msgid "Successfully deleted selected datasets."
msgstr "선택한 챗봇을 성공적으로 삭제하였습니다."

#: views/dataset.py:37
msgid "No dataset selected. Nothing changed."
msgstr "선택된 챗봇이 없어 아무 챗봇도 변경되지 않았습니다."

#: views/dataset.py:83 views/dataset.py:179
msgid "Please select your original dataset file again"
msgstr "원본 데이터셋 파일을 다시 선택해주세요. "
"(별도의 경고 메시지가 없을 경우, 선택한 데이터셋 파일에는 문제가 없으니 "
"해당 파일을 다시 선택해주시면 됩니다.)"

#: views/dataset.py:109
msgid "Your chatbot is already traning now."
msgstr "챗봇이 이미 구축 중입니다."

#: views/dataset.py:113
msgid "Your chatbot has already traned now."
msgstr "챗봇이 이미 구축되었습니다."

#: views/dataset.py:120
msgid "Your chatbot started to train successfully."
msgstr "챗봇이 성공적으로 구축 시작되었습니다."

#: views/dataset.py:125
msgid "You cannot run chatbot service with not trained chatbot."
msgstr "구축되지 않은 챗봇으로는 챗봇 서비스를 시작할 수 없습니다."

#: views/dataset.py:129
msgid "There is running chatbot now. Please retry after stop it."
msgstr "이미 서비스 중인 챗봇이 있습니다. 해당 챗봇을 서비스 중지한 뒤 다시 시도해주세요."

#: views/dataset.py:133
msgid "Your chatbot started to service successfully."
msgstr "챗봇이 성공적으로 서비스를 시작하였습니다."

#: views/dataset.py:140
msgid "Failed to send stop signal"
msgstr "챗봇 중지에 실패하였습니다."

#: views/dataset.py:142
msgid "Successfully sended stop signal"
msgstr "챗봇 중지 요청을 성공적으로 전송하였습니다."

#: views/dataset.py:168
msgid "Changes are saved successfully."
msgstr "변경 사항이 성공적으로 저장되었습니다."
